# NB
Этот проект не собирается, т.к. он полагается на внутренние настройки корпоративного гитлаба.

Но как пример пакета вполне сойдет

# Runnector - асинхронный проект для параллельного выполнения задач
## Применимость
Удобен в случаях, когда требуется сделать большое количество i/o запросов.

Как пример (реальный кейс):
Необходимо было загрузить во внешний сервис данные по юзерам, их листы ожидания и
вишлисты, в наличии были их телефоны

Получившаяся схема использования:

Босс (выгружает из файла список пользователей и передает работникам)

-- Работник сервиса пользователей (выгружает по номеру телефона пользователей)

---- Работник сервиса вишистов (По данным из сервиса пользователей выгружаем вишлисты)

------ Работник внешнего сервиса по вишлистам (загружает вишлист в во внешний сервис)

----Работник сервиса листов ожидания (выгружает по номеру телефона лист ожидания)

------ Работник Внешнего сервиса по листам ожидания (загружает лист ожидания во внешний сервис)

В итоге удалось ускорить выполнение задачи (точно не помню в каком из кейсов, но удалось
время выполнения с ~10 часов сократить до ~30 минут)
## Установка (доступно в nexus)
```
pip install runnector
```
## Основные сущности
* **Босс** - Сущность отвечающая за начальную генерацию заданий для подчиненных групп. Генерирует задания для рабочих
 групп и агрегирует результаты их работы
* **Работник** - Сущность выполняющая задачу, полученную от сущности, генерирующей задачу (босс или другой работник)
* **Рабочая Группа** - Объединяет в себе несколько работников. Позволяет запускать сразу несколько работников 
выполняющих задания
* **Задание** - генерируется боссом или рабочей группой для подчиненной рабочей группы. Заключает в себе данные для 
выполнения задания

## Как работать

```python
from typing import Optional, Tuple, Any, NoReturn, AsyncIterable

from runnector import AbstractBoss, AbstractWorker, WorkTask


class Worker(AbstractWorker):
    async def work(self, work_task: WorkTask) -> Optional[Tuple[Any, ...]] or NoReturn:
        # выполнение задачи
        # Возвраащаемое значение будет передано потребляющему сервису, если таковой имеется
        return 123

    @property
    def work_name(self) -> str:
        # название работы для сбора результатов
        return 'some work name'

class Boss(AbstractBoss):
    async def prepare_data_for_workers(self, *args, **kwargs) -> AsyncIterable[WorkTask]:
        # метод для подготовки данных для работников. Должен возвращать List[WorkTask]
        yield WorkTask()

# Настройка босса и работников

work_group_one = Worker.spawn(count=5, produces=True)
work_group_consumer = Worker.spawn(count=1)

# consume метод устанавливает потребителей возвращаемых значений рабочей группы
work_group_consumer.consume(work_group_one)

boss = Boss()
# setup_workers метод устанавливает рабочие группы, которые потребляют ИМЕННО его задания
boss.setup_workers(work_group_one)

# Запускаем работу
await boss.perform_job()
boss.errors # список ошибок, если есть
```

## Возможные проблемы
1. "Залипание" работника, если у функции не стоит таймаута - работник может работать вечно и вся цепочка "зависнет"

## TODO
1. Таймаут для выполнения заданий
2. Работник возвращает результат выполнения
3. Босс умеет агрегировать все результаты
4. Более удобная сущность задания
